\section{Münster ist\dots}
\textbf{So, du hast dich entschieden, in Münster (Westfalen) zu studieren.
	Für die einen kam die Entscheidung durch die Nähe zum Heimatort, für die anderen durch die Sehnsucht nach der Ferne.
	Die einen haben sich gerade für Münster entschieden, weil sie die Altstadt lieben, wiederum andere, weil sie sonst nirgends einen Studienplatz bekommen haben.
	Egal, warum du dich für Münster entschieden hast, ich möchte dir hier kurz die Fahrradstadt Münster in Westfalen vorstellen und dir zeigen, dass du dich für die schönste Stadt Deutschlands entschieden hast.}

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight]{private/res/muenster_schloss_cropped.jpg}
\end{center}

\begin{multicols}{2}
Münster ist eine Universitäts- und Verwaltungsstadt in Westfalen, die mit \num{310000} Einwohnern Zentrum des Münsterlandes ist.
Mit einer Fläche von \SI{303}{\km\squared} ergibt das einen Schnitt von ungefähr \num{1022} Einwohnern pro \si{\km\squared}.

% Länge \intextsep: Abstand vor und nach Bildern bei wrapfigure
\setlength{\intextsep}{0cm}
{% LaTeX-Warnung in diesem Absatz deaktivieren
\hbadness=100000
% wrapfigure verwendet für den Abstand zwischen Text und Bild die Länge
% \columnsep → \columnsep temporär ändern
\setlength{\columnsep}{2mm}
\begin{wrapfigure}[6]{r}[2mm]{0cm}
	% Bild um 1cm anheben, indem die nominelle Bildhöhe um 1cm verringert wird
	% s. https://tex.stackexchange.com/q/160585/51235
	\raisebox{0pt}[\dimexpr\height - 1cm\relax]{%
		\includegraphics[width=5.9cm]{res/muenster_stadt_wappen.pdf}%
	}
\end{wrapfigure}
Zum historischen Kontext ist kurz zu erwähnen, dass Münster offiziell 793 gegründet wurde.
Wichtige Ereignisse der Stadtgeschichte umfassen die Gründung des Täuferreichs und die Schließung des Westfälischen Friedens.\par}

Die Innenstadt wurde nach den Zerstörungen im Zweiten Weltkrieg größtenteils originalgetreu wiederaufgebaut.

Die Landschaft hier ist Flachland, der Aasee reicht bis an die Innenstadtgrenze heran und hat an heißen Sommertagen magnetische Wirkung auf alle Menschen, egal ob jung oder alt.

Münster besitzt mehrere Theater und zahlreiche  Museen und natürlich den Stolz aller Münsteraner, den Fußballverein "SC~Preußen~06~e.\,V.~Münster".
Auch eine beliebte Tatort-Serie spielt in Münster.

Nahverkehr wird in dieser Stadt durch Busse geleistet, außerdem fahren die Münsteraner außergewöhnlich viel Fahrrad.

Münster ist an mehrere überregionale Straßen angeschlossen und verfügt über Flug- und Binnenhafen.

% wrapfigure: Abstand zwischen Text und Bild ändern, s.o.
\setlength{\columnsep}{2mm}
\begin{wrapfigure}[8]{l}[1mm]{0cm}
	\includegraphics[width=5cm]{res/muenster_fahrraeder_winter.png}
\end{wrapfigure}
Und wenn das immer noch nicht genug ist, lass' dir sagen, dass die größte Kneipendichte im ganzen Münsterland im berühmten Kreuzviertel in Münster zu finden ist.

Du siehst also, Münster bietet für jeden Geschmack etwas, sodass es dir neben deinem Studium sicher nicht langweilig werden kann.

\begin{center}
	\large\Fontlukas{Herzlich Willkommen in der schönsten Stadt Deutschlands!}
\end{center}

\fibelsig{Andreas G.}
\end{multicols}
